<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>t8da.com</title><link>https://8da.github.io/</link><description>Recent content on t8da.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>js</language><atom:link href="https://8da.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>パソコンが必要</title><link>https://8da.github.io/pasokon/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 08:13:15 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/pasokon/</guid><description>ブラウザさえあれば開発でもなんでもできるわねって感じだけど、スマホやタブレットにはまともなブラウザが載ってないよな。今のところまだパソコンないと最低限文化的な生活するの難しいと思う。</description></item><item><title>2020年振り返り</title><link>https://8da.github.io/2020/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:08:25 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/2020/</guid><description>とかいってもなんも思いつかんな。ずっと家にいたせいかなんか記憶が曖昧。いろいろなものに対する執着や将来への漠然とした不安がなくなってきているのを実感しており、だいたい全部どうでもいいなみたいな気持ちでいる。YouTubeみたり本読んだりして過ごしている。
4月にタバコやめたのはわれながらスゴいと思う。意外とすぱっとやめれた。でも体はなんかずっと不調。加齢……とかじゃなくてまあ引きこもって運動しなかったのが悪いんでしょうね。体重は8kgぐらい増えた。どうにかします。
振り返りなんもないとか言いつつ、横浜に引っ越したり色々イベントあったんだよな。でもなんか今さら書くこともないなって思う。</description></item><item><title>■</title><link>https://8da.github.io/20201227/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:26:41 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20201227/</guid><description/></item><item><title>Google Cloud Shell べんり</title><link>https://8da.github.io/cloud_shell/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 08:14:39 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/cloud_shell/</guid><description>Cloud Shell便利。ブラウザあれば仕事できるやんけという感じ。
むかしのように、一生懸命エディタの設定をしたりシェルをなんかカッコよくしたりということに興味がなくなってきた。加齢っぽい気がする。しかしまあ仕事できればいいよな。</description></item><item><title>読書メモ 速く書く技術</title><link>https://8da.github.io/hayaku_kaku/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 12:38:20 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/hayaku_kaku/</guid><description>三塚二郎, 速く書く技術 世は大リモートワーク時代、ZOOMだなんだと言ってもコミュニケーションの多くはメールやチャットツールで行われる。このような状況にあってはとにかく書く技術が重要で、わかりやすい文章を高速に生成したいもんだナア……と春ぐらいから考えていて、その流れでこの本を読んだ。前になんか計ったときたしか俺は普段15分で1000文字ぐらい書いているっぽかった。遅くはないと思う。もっと速くしたいものだけど……。
この本は著者のブログ？かなんかのまとめっぽい感じみたい。個人出版ってこと？Kindleで買いました。
速く書くにはどうしたらいいかというと、とにかく自分に正直になれ、自分を大きく見せようとするな、ありのままのお前をさらけだせ……とのこと。この本は速く書くためもテクニックについても書いてあるんだけど、主な内容は速く書くためにどのような精神を持つかというメンタル面の話だった。話すときにはすらすら言葉が出てくるのに、なぜ文章を書こうとすると速度が落ちるのか……それはカッコよく文章を書こうとしている気負いのせいであったり、書く内容が決まっていなかったり（あるいはそもそもなかったり）といった、状況や筆者の精神に原因があるからだというのがこの本の主張のような気がしている。まあわからんでもないな。カッコいい表現使う必要なし、文章で相手をコントロールしてやろうという企みも必要なし、これを書いちゃっていいのだろうか変に思われないのかなみたいな恐れもいらず、ただ己の感じている流れを文章として吐き出せばよいとのこと。8割ぐらいの完成度でいいからとにかく書け、書きながら推敲するな書き終わってから直せ、そもそも誰も真面目にその文章読まないから適当でいい。あと「書く」という表現もアレでなんか文豪っぽい雰囲気を漂わせていてよくない。文章を「作る」という感じの意識に変えていった方がよい……などなど。
まあまじめに書かないといけない文章だって世の中には存在するだろうけど、それは「速く書く技術」がサポートするところではないでしょう。文章書くのに限らず、雑に速く完成させていくぞっていうその意識は大切よな。
そういえばこの本にも何点か脱字があって、でもそんなんどうでもいいんだよな読む上では。雑にやっていけっていうのを体現しておりむしろグッドやんけ（そうでしょうか）</description></item><item><title>■</title><link>https://8da.github.io/shinkansen/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 05:36:48 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/shinkansen/</guid><description/></item><item><title>ストレングスファインダーやった</title><link>https://8da.github.io/strengthsfinder/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:59:26 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/strengthsfinder/</guid><description>日曜日にストレングスファインダーやった。なんかこれ好きな人多いよな。こんなんマジ興味ないっす……という感じなんだけどなんかアマゾンのおすすめに出てきたので気まぐれで買ってやってみた。ストレングスファインダーは質問に答えていくとなんか5個の俺の強み？が出てくるというやつで、以下がそれ。
コミュニケーション コミュニケーションが強みです。バンバンコミュニケーションしていきましょう。 着想 シュッとうまくいくやり方を考えるのが得意です。やっていくとよいです。 達成欲 物事を達成するのに喜びを感じます（強みか？）。達成していきましょう。 社交性 社交的です。社交していきましょう。 戦略性 戦略的です。じっくり考えていきましょう。 多分1 - 5で順序ついてる。コミュニケーションとのこと。そうですかね……。それぞれの強みには、こうしていくとよいぞみたいな指針が添えられているんだけど、コミュニケーションをやっていくのじゃ、みたいなことしか書いてない気がする。俺が文字読めてないだけか？
気まぐれでやったけどこんなんありがたがるやつマジでアレやなと思う一方で、今後の人生でストレングスファインダー大好き人間みたいなのに出会う可能性もおおいにあり、まあなんも考えないことにしましょう……。</description></item><item><title>読書メモ コンサル一年目が学ぶこと</title><link>https://8da.github.io/20201221/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:58:15 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20201221/</guid><description>大石哲之, コンサル一年目が学ぶこと AmazonのPrime Reading？だかなんだかでタダで読めてラッキー。でも中身はないので読む必要ない本だった。結論から喋れとかロジックツリーで考えるのじゃとか数値で語れとか書いてる。ふーんそうですかって感じ、大したこと書いてない。「情報」ではなく「本質」を提示しよう！とか言っててマジしょうもないなって思った。俺は本質っていう言葉を使うやつを信頼していないので……。「本質」という真の何かが存在していてそれが覆われているベールをとりはらうことでシンプルなルールが明らかになる（そしてそれができるのがコンサルである！）みたいな価値観古いと思っている。少数の（あるいはシンプルな）ルールから現象が生まれているというモデル化は多くの場合正しくない。極めて複雑で人間には理解し難いものにたいして、人間が受け入れられるレベルに単純化された解釈を状況に合わせて選びとっていくという考えかたのほうがしっくりくるというか、謙虚かつ実際的な姿勢だと思うこれ考えまとまってないし結局は本質とかいってエラそうにしてるやつがムカつくというだけですすんません、本質と呼ばれるシンプルなルールで事実が十分に説明できるという思想がなんか気に入らない。他にもパワポを死ぬほど作れ！おすすめのショートカットはこちらみたいな章もあってウケる。とはいえまあ仕事の速さは何をやらないかで大体決まる、みたいにそうわねえってうなずく箇所もありました。あったかな、なかったかも。</description></item><item><title>リモートワークと会議時間</title><link>https://8da.github.io/20201218/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:56:44 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20201218/</guid><description>リモートワークになってから「ちょっと今いいですか」と同僚や上司に話しかけることができなくなった。Salckで聞けばいいだろうというのはそれはそうだけど、対面でちょっと話かけるのに比べて抵抗感があるため、以前のように気軽にとはいかなくなった。あくまで自分の体験について述べているが、同じような気持ちの人はいると思う。少なくとも俺の職場の人々はそういう感じ少なからずあるんじゃないですかねって思ってる。
で何が起こるかというと話一瞬で終わるのに予定表に30分の会議が突っ込まれる。ここのところ明らかに予定表の埋まり具合がひどくなっていると感じる。振り返ってみると一日中細切れにクソしょうもない会議が突っ込まれていてこの一年かなり疲弊した気がする。自然は真空を嫌い、アウトルックもまた空き時間を嫌うというのが世の理だとしても、どうにかしたいもんですね。
なんかDiscordみたいな感じでヒュッて入って雑談できるようなツールを導入しても……特定の個人に話しかけたいときに感じる抵抗感の解決法ではないなこれは。結局通話用の部屋にいる人にしか話しかけられないから。
どうにかならんのかと思うわけだけど、会議時間の最小単位が(うちの組織では)30分っぽくなっているが問題を構成する一つの要素のような気がする。5分はさすがに短すぎるとしても、15分ぐらいにはできるのではないか。「ちょっといいですか」の代替として発生してしまう会議としては十分な長さだろうし、そもそもほとんどの会議30分も話す必要ないでしょ。30分ってアニメ1話みるのと同じだけの時間使うわけですからね。たいていの会議15分もあれば十分よな。
まあ話しかけにくいですぅ〜とか言ってるのがそもそもおかしいので普通にテキストでコミュニケーションすればええだけやろというのはもちろんそうだけど、メンバー全員の認識をそういう感じにするの無理そう。現実は厳しい。結局なに言いたいのかわからんな。</description></item><item><title>読書メモ Make:Getting Started with p5.js</title><link>https://8da.github.io/getting_started_with_p5/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:50:58 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/getting_started_with_p5/</guid><description>Lauren McCarthy, Casey Reas, Ben Fry, Getting Started with p5.js p5.jsの入門書。公式のドキュメント読めば十分なのでこの本読む特別の意味はない。</description></item><item><title>読書メモ このまま今の会社にいていいのか?と一度でも思ったら読む転職の思考法</title><link>https://8da.github.io/20201217/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:47:23 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20201217/</guid><description>北野唯我, このまま今の会社にいていいのか?と一度でも思ったら読む 転職の思考法 上司を見ながら仕事してきたやつはカスで、市場をみながら仕事をしなければならないとのこと。これは本書で一番はじめに出てくるメッセージ。上司を見ながら仕事するっていうのは会社のなかでエラくなることを目指すことを言っている。市場価値を高めるようにやっていかないと、技術が身に付かず、会社をやめられなくなる。会社を辞められなくなるというのがこの本が主張している一番ヤバい状態で、これは自分に自由がない状態。クソな仕事にノーと言えない状態である。やりたくない・やるべきでないと思っている仕事をやるのが一番人間性を毀損する行為でこれは絶対に回避すべき。それはそうと思うなあ。市場価値を高めるように立ち回っていればいつでも辞めれるわけだし、物おじせずに嫌なものを嫌と言えるようになる。転職そのものよりもこれが一番重要らしい。そうだねえ。
じゃあどうやって市場価値を高めるのかという話だけど、なんかこれに関してはフワフワしてたような……いやどうだろうか、そんなに心に残ったところなかったな。とりあえず、何が言われているかというと、その人間の市場価値は「技術」と「人脈」と「その業界の利益率」で決まるとのことだった。この時点でなんかピンときてない。転職する際に業種変えたり職種変えたりするのがなんか前提となっているっぽく、広義のソフトウェアエンジニアであったりデータ分析系職種でやっていくつもりの俺にはなんかアレというか……。まあよりレアな経験を求めろ、やってる人が少ないけど世間は絶対にそのうちそれを求める、あるいは今求められている？スキルを獲得せよ、みたいな……。まあ人と違うことしろって話ですかね、知らんけど。
いいこと言ってるような気もするけど、まあ異業種の話、パソコンカタカタのオタクにはなんとも……って感じがするわね。しました。なんでこんな本を読んでいるのか、それは……。</description></item><item><title>かんたんに投稿できるようにした</title><link>https://8da.github.io/web_post_page/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 10:04:08 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/web_post_page/</guid><description>これまではここの記事投稿するときに、Github のリポジトリのページから新しく Markdown ファイル作って～みたいな感じのことをしないといけなくて、ダルさがめちゃめちゃあった。結果としてドラフトがどんどん iPad のなかにたまっていっててアレだったので、ブラウザからシュッっと投稿できるようにした。
ひみつの URL にアクセスすると投稿画面が出てくるみたいな感じで、フォームにタイトルと本文を入れて submit すればオッケーということにした。裏では Flask で作ったサーバが Cloud Run で動いてて、 POST された内容のファイルがこのブログのリポジトリ (github.io) に作成される。あとは Github Actions が動いていい感じに Hugo のビルドが走る。</description></item><item><title>■</title><link>https://8da.github.io/20201220/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 21:18:22 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20201220/</guid><description>寒い。エアコン買ったほうがいいんだろうけど、いや別に耐えれるなって気分にもなる。</description></item><item><title>画像</title><link>https://8da.github.io/imgur/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 17:25:39 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/imgur/</guid><description>imgurの画像埋め込むのが、なんか知らんがうまくいかん。</description></item><item><title>マウスピース</title><link>https://8da.github.io/mouthpiece/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:43:14 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/mouthpiece/</guid><description>読書メモをアップしまあすとか言っておいていきなり違う話なんだけど、最近マウスピースを使っているのでそのことについて書く。
俺は寝ているときにめちゃめちゃ歯を食いしばる習性がある。おそらくこれが原因で子供のころから顎関節症を患ってもいる。顎の付け根？の部分は常にパキパキ鳴っているし、稀にうわ顎外れそう！となる瞬間もある、怖い。そして顎だけでなく歯も健康的とは言い難い状態になっている。睡眠中にとんでもなく歯切りしをしているせいで（しているらしい。自覚はない……）歯はすり減っている。特に犬歯？だかなんだかしらないけど前歯の横にある歯はみかんやりんごなど酸味のあるものを食べると痛む。多分表面が削れて中身（中身とは）が露出しているんだと勝手に思っている。10年ぐらい前顎が痛むので歯医者に行った際に、歯ぎしりのせいで歯がめちゃめちゃに削れており、だいたい40代のおっさんとかの歯がこういう感じであると言われショックを受けたのを今も覚えている。この時に歯を保護するために睡眠時に装着するマウスピースピースを作りましょうねとなった。型をとってレジンを固めて作ったやつをもらい、はじめのうちはマジメに装着してから寝ていたものだけど、そのうちめんどくさくなって1年も経たないうちに着けなくなってしまいどこかに失くしてしまった。
で、前置きが長くなってしまっているんだけど、このたび再び歯医者でマウスピースを作ってもらいここ1ヶ月ほど使用している。きっかけとなったのはある日口内に覚えた違和感だ。
歯を磨いているときになんとなく口の中をの覗くと、下顎の内側のちょうど奥歯と前歯の中間あたりが左右対象に膨らんでいた。あれこってこんな感じに膨らんでたっけ。痛みはまったくなく、さわってみると硬い。膨らんでいる箇所の皮の（口のなかの部分を指して皮っていうのはなんかヘンな気がするけど皮なんだろうか）すぐ下の部分は骨になっていそうだった。グーグルで「口のなか」と検索し口の中画像を見てみるが、どうやら一般的な「口のなか」にはこのような骨がこぶのようになっている箇所はないらしい。なにこれ……とつづけて「口のなか　骨　こぶ」と検索すると、すぐに俺の口の中で起こっていることが判明した。このような症状は「骨隆起」と呼ばれるらしい（グロめの画像が表示されるので検索するのはあまり勧めない。医療関係者はカジュアルに手術中などの画像をアップロードするのをやめろ。みなさんは普段から仕事で見慣れてるからいいのかもしれないけど……）。咬むことで顎に力が加わり、どういうわけか知らないけど骨が隆起してこぶのようになってしまうらしい。このこぶは自然に消えることはなく、放置しているとどんどんデカくなっていってしまい手術で切除するしかないとのことだった。マウスピースをつけて寝ることで症状を食い止めることができるらしい。あわてて家の近所の歯医者に駆け込んだ。
歯医者に俺は骨隆起だ、インターネットで見た、マウスピースを作ってくれと主張したところハイハイという感じであっという間にマウスピースを作ってくれた。よく知らないが、なんかまあありふれた症状なんだろう。型をとってから1週間ほどでオーダーメイドのマウスピースを入手することができた。だいたい5000円。保険はきくみたいだった。まあ高くも安くもなくっていう気がする。レジンを固めて作ってあるハードタイプで、上顎に装着するタイプ。すぐに使わなくなってしまった先代のマウスピースは同様にハードタイプだったが、下顎に装着するように作られておりもっと大ぶりだった記憶がある。上下どちらにつけるかで何か違いがあるのだろうか。まあ小さくてすむなら小さいほうがいい気がする。つけ心地はわりとキツめで寝ている間にうっかり外れてしまう心配もなさそうだ。これまで1ヶ月ほど使用したがそのような事態にはなっていない。
肝心の効果は……正直よくわからん。もちろん歯ぎしりによって歯が削れてしまう問題はこれによって解決しているだろう。しかし骨隆起に対してはどうなのだろうか。マウスピースによって歯の表面の摩擦は保護されているかもしれないが、結局顎には力が加わっているのではないか？　なんとなく朝起きた時に噛み締めすぎで顎がダルくなることがなくなっような気がしないでもないが、いや前からそんなにめちゃくちゃ顎しんど……とはなっていなかったしな。まあなんか知らんが、俺の歯にまつわる問題の一部は解決されているわけなので、骨隆起がこれ以上悪化することがないよう祈りながら引き続きこのマウスピースを使い続けようと思う。1ヶ月経ってマウスピースの表面を見てみると、すでにかなり削れてしまっている。寝ている間にいかに激しい力が加えられているのかを物語っており迫力がある。これを見るとちゃんとサボらずに着けなきゃダメだなという気持ちに嫌でもなるな……。
あとシュシュデントっていうのがマジで神で、ポリデントのスプレー版なんだけど、マウスピースを皿にのせてシュシュとして5分ほど放置してから水でサッと流すだけで嫌な匂いもスッキリなくなってる、マウスピースユーザのマストバイアイテムです。</description></item><item><title>あ</title><link>https://8da.github.io/2020-11-24/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:14 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/2020-11-24/</guid><description>気絶してた3
読書メモとかそういうのをインターネットに公開していくのがいいんじゃないかしらっていう気持ちになってきたのでブログごっこを再開する運びとなった。自分用メモみたいなものはTwitterとかnoteに書いたりするでもなく自分で『ホームページ』作ってやっていくのがまあいいんじゃないですかね。いいのか？　インターネットに何かを公開すると、その気がなくてもなんとなくいいねなどの他人の反応を求めてしまう。そして望むような反応が得られることなんてないので漠然と悲しい気持ちになってしまう。じゃあもうそういうリアクションの仕組みがないところで書いていけばええやんけということでこのようになっている。チラシの裏にでも書いておいて公開しなければいいのでは？　いや誰にも見られないとしても公開状態にすることで暗黙のうちに不特定の他者を仮定した書き方の文章になり、そうすることには意味が……あるような……ないような……。まだ整理できていないけど、とにかくこのように俺はしていきたい。去年もこの調子ではじめようとして三日坊主になっている様子を全世界に大公開するはめになったわけだけど、まあ……。</description></item><item><title>■</title><link>https://8da.github.io/20191220/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 01:05:17 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20191220/</guid><description>気絶してた2
書くことないな
このブログはhugoでつくってるんだけど、半年ぶりぐらいにやってみようとしたらなんか動かなく？なってた。 ので微妙につくりなおしてる。まあ……</description></item><item><title>■</title><link>https://8da.github.io/20190628/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 23:48:14 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20190628/</guid><description>最近，会社に行ってはぼ〜っとすごし，帰宅してからはずっとFF14をあそんでいる．あとはRStudioのヘボいエディタ機能にうんざりしてEmacs + ESSで生活するようになったりしてる．
全体としては特になにもなく，本当になにもないという感じ</description></item><item><title>気絶してた</title><link>https://8da.github.io/20190421/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 23:51:14 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/20190421/</guid><description>ブログごっこのこと完全にわすれていましたわよ．以下最近のようす
最高のスピーカー DALI MENUET zensor1 くんを手放して DALI MENUET を買った．かなりいいと思う．ボーカルがきれいっていう評判で，たしかにそういう気がする．ロック？？？とかはなんかあんまりうまく鳴ってない？？？ような気がするけど，うまく鳴ってない状態がどういうものなのかをうまく言語化できないし，多分気のせいだと思う．
アンプも買った．Marantz PM6006．もっと上位のやつにしとけばよかったかなとか思わなくもない．でも大してよくならんかったしな．投下コストに対して得られる音質(って何？)の向上はコスト増大に対して逓減していくはずで，この低価格帯でグレードアップして得られる満足感がこの程度のものなのならこれ以上よいものを買う必要はまったくなさそう．RaspberryPi にくっつけてる I2C DAC もいいやつに替えたんだけど，何も違いわからず．物体が振動してるスピーカーはまだしも，ほぼ電子部品で構成されるコンポーネントとかマジなんでもよいという結論に逹している．
会社 さっさとやめて絵〜となる一方で，ヘラヘラしながら分析ごっことかをやることで賃金が発生する環境あまりなさそうなので，なんだかんだでしばらくいるであろう．そもそも，自分は転職市場で価値があり転職したいと思えばいつでもできるのであるみたいなのを無自覚のうちに仮定してるけど，実際まったくそんなことはないというのを肝に命じたほうがいいんだよな，何様のつもりだ？
東方 信仰を失いつつある．スピーカーで音楽聴くようになってから，曲そのものの録音？とかの質が悪いと盛りあがらんなという状態になっている．東方アレンジとかなんか音ヘボいの多い気がする．気のせいかな……．とにかくなんか東方アレンジあんま聴かなくなって普通に Spotify でいろいろさがしたりしてるんだけど，これがよくないと思う．よくないのか？ まあ……．
ソフトウェア SKK あらゆる環境で SKK つかいはじめてから一年ぐらいがたったけど，もはや抜け出せない状態……でもこういう老人しかつかってないマイナーなものに体が慣れきってしまうのは何もよいことないというもの理解しており，ときどきムムムとならなくもない．
Emacs -&amp;gt; VSCode Emacs ほぼ脱出できた．老人しかつかってないしやっぱやめたほうがいいよ．TypeScript 書くことが何度かあったのもあり，普段の生活はだいたい VSCode でやっている．ちょちょっと Python でスクリプト書くみたいなのも VSCode でやってる．まあそもそもほぼ RStudio の上でしか仕事することなくなってきたというのもあるだろうけど……
RStudio, tidyverse 完全にこれないと仕事できないって感じになってる．RStudio，GUI アプリはなんか重い？？？ので Docker で RStudio Server を動かしてるやつにブラウザから入るみたいにしてる．tidyverse も慣れるとほんとうに快適ですね．日本の R コミュニティ，おもしろくないオタクたちをさらにおもしろくないオタクたちが持ちあげているみたいな粘度の高い不快感があるので努めて見ないようにしている．
Alacritty Hyper を一瞬つかってたけど鈍感な俺でもわかるぐらいモタモタしてるので，激怒しながら Alacritty に移行した．なんかはじめのうちはちゃんんと動かない事もあった気がするけど，最近(最近？)は調子いいと思う．サクサク……かどうかはよくわからんけど，遅くてイラつくことはない．自宅では Ubuntu で会社ではマッキブッキという感じなので，iTerm とかは使いたくないです．
統計(って何？) ヘラヘラ分析ごっこをしながらも，たまにやったことが人のやくにたってるような感覚があって，そういうのは楽しいし意味あることだと思う．でもとにかく何もわからない．分析できますみたいになること決してなくて，これやっていいんだったっけ，これやる意味あるんだったっけ，というのを自問自答し不安で震えながらやっている．意見聞ける人がまわりにいればいいけど，いない．雰囲気でやっているということを自覚し，事故ができるだけ起こらないようにシンプルな手法にこだわってやっていくしかない．
そうだね ふとした瞬間にデカめの虚無感が出現するようになった．仕事は日々いそがしくなり激日々マジライブだしまったなし状態……体もダルいし……．
煙草はなんとか減らしていきたい</description></item><item><title>東方キッズよ</title><link>https://8da.github.io/kids/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 23:52:43 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/kids/</guid><description>東方好きだとダメ?浮く?
------------------------------ 大丈夫 私は9歳で東方がすきになりました。私もゆっくり実況から始まって原作も好きになりました。 大丈夫ですよ、私も原曲なんて毎日聞いてます。あと陰でこっそり楽しんでるより友達に「東方知ってる？」と聞いてみたらいいと思います。 私も聞いてみると意外と知ってる人がいますよ。 かにゃにゃちゃん（石川・9さい）からの答え とうこう日：2017年3月12日 ------------------------------ 光が差している
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
Pizuya&amp;rsquo;s Cell の東方アレンジがメロンブックス DL で販売されていた．知らなかった．メロブ DL 意外と充実してていろいろある． 昔買うタイミング逃してたのとかをガバっと買っといた．
めぐりあわせわるくてなかなか手にはいらなかった回路の Fantasia of the Shades, by the Shades, for the Shades もあったので最高
これすき．
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
精神異常者なので，キッズ@nifty でキッズ達が東方の話をしているのを，東方アレンジを聴きつつ眺めている</description></item><item><title>転</title><link>https://8da.github.io/ten/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 23:43:44 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/ten/</guid><description>転職のことかんがえると，俺なにもできんし，まあ誰がとってくれるのって感じになるよな．ほんとうに何もできない，いまの場所では何もできるようになんないからどっかいきて絵〜とか思うけど，何もできないからまあどこもいけんのではって思うし，そもそもどこか別の場所ではすごくよい経験がたくさんできてすごいひとになれるのであるみたいな考えしてるからお前はダメなんやぞ．
わかっとんかほんま</description></item><item><title>いそがしい</title><link>https://8da.github.io/isogashi/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:20:23 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/isogashi/</guid><description>マジ忙しい．でもそんなに仕事の量があるわけではない気もするし，俺が要領悪いだけか？
だいたいのものごと，他人より時間をかけることでなんとかこなしてるみたいな感じなので，バッとたくさんやってくるとひとつひとつのクォリティがうんちになっちゃう．みなさんのように頭がよく要領もよい人間になりたかった</description></item><item><title>Volumio</title><link>https://8da.github.io/volumio/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 18:58:37 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/volumio/</guid><description>Volumio っていう音楽サーバ？つくるための Linux ディストリビューションがある． Raspberry Pi に入れて使うのが多分一般的で，俺もそのようにしてつかってる．
適当に Micro SD カードにイメージを dd して GPIO にぶっさせる DAC つきの I2C のカードをくっつけると動くのでかんたん． イヤホンジャックも一応ついてるけど，I2C 使うほうがおそらく音いいとおもう，よくわからんけど……． 外付けのストレージもいい感じに読みこんでくれる．なんでもいいんだけど，USB の HDD クレードルに 2TB のやつ差してる． LAN につなげとくとブラウザでプレイヤー画面が見れて，そっから操作する感じ． あんまり高機能な UI ではないけどまあ不満はない． プレミアムアカウントが必要だけど，プラグインを入れれば Spotify にもつなげられるようになる．
音がいいとかの主張をインターネットに書いてるオーディオおじさんとかいるけど，別に特別よいとかはない． そもそもデジタル信号なんだから，よっぽど破滅してない限りだいたい同じ音が出ると思うし，おじさんたちは可聴域が狭くなってすべてが曖昧に聴こえてるだろうと思う．PC オーディオで音がよくなるうんぬんやるのマジでヤバいと思うんだけど，信仰なのでしかたないというのもわかる．
総合的にはかなり快適．スマホからも操作できるのでベッドで寝ながらぽちぽち曲選ぶみたいなのもできる． ネットワークオーディオプレイヤーっぽい機能がちんまくて1万円もしない機械で代替できるので，かなりお得っぽい気はする． まあパイオニアとか DENON とかのネットワークオーディオプレイヤーはいい DAC 積んでたりもっと色々機能あるんだろうけど……． 俺には十分だし，ずっとこれで東方アレンジを再生してる．
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
Pizuya Cell Masquerade Circus 買った．ペルソナオマージュっぽいやつなんだけど，めちゃめちゃペルソナだった．けっこう好き． 休みは秋葉原にいって東方の CD 買ってラーメン食べて帰るみたいなのが週間になりつつある．</description></item><item><title>Alstroemeria Records SALVAGE DANCEHALL よかった</title><link>https://8da.github.io/youmu_changa_sukidesu/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:12:04 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/youmu_changa_sukidesu/</guid><description>(soundcloud のリンクをはっつけてるんだけど，adblock とか入れてるとブロックされてるかもしれない)
秋葉原のメロブでオタクに圧殺されながらAlstroemeria Records の SALVAGE DANCEHALLを購入した．
Alstroemeria Records は東方のアレンジとかをつくってる同人サークル？で，Bad Apple で有名． わりと好きで，2013年ぐらいからずっと出るやつ全部買ってきてる． POP | CULTURE ぐらいからかな． 比較的原曲ガン無視アレンジが多くて(俺にはそう聴こえる)，思うところがないではないが，好きなもんは好きなのでずっと聴いとる． ……んだけど，なんか最近はパっとしないしン〜という感じで，完全に惰性でとりあえず買っとくかみたいな状態だった．
でもこの SALVAGE DANCEHALL はとにかくよくて，なにがいいかというとよくわからん……いつもとおなじきがする……けどとにかくよい． スピーカーとかアンプとか，試聴環境がよくなっただけかも？どうかな……．まあとりあえず最高の東方アレンジなので俺は最高にハッピー． イントロからなんかいい感じっていうか好みなんだよな，しばらくずっと再生してると思う．
flap+frog もいつの間にか追いかけるようになってて，今回の PATCHOULI KNOWLEDGE RACERS もよくて最高〜．朝おきたときとかに聴いてる，なんとなく……．
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
緋色月下、狂咲ノ絶 (10th Anniversary Remix) とか言ってて気絶しそうになっちゃうよな． これ中3の冬に受験勉強しながらずっとウォ〜クマ〜ンで聴いてた．当時から語り？が入る系のアレンジはなんかちゃうやろという主張だった．
最近ずっと昔これ聴いてたなとか，そういうことばかり考えてしまう． 今の生活別に楽しくなくて，過去の楽しかった思い出を東方アレンジによって呼びおこしリフレインしている状態だと思う． 今聴いている，たとえば SALVAGE DANCEHALL とかを10年後にまた聴いたときにこういう懐しい気持になるかっていうと多分ならんのだよな． まあ大人になったんだからそれはそうって感じなんだけど，そんなことってあるか……なあ……という感じもする． 意味不明だけど，音楽のよしあしは (&amp;ldquo;東方アレンジ&amp;quot;である以上，俺にとっては) かわらないはずなんだけど，俺が薄暗い生活をしているというだけで未来における価値が変動するのがおかしいというか変というか，よくわからんけどまあよくないよな(そうかな)．
振り返ると東方に対する向き合い方？みたいなのも雑というか，悪い意味で慣れてきてるところがある． 東方に対してはこう接するものみたいなのがあって，それに従って行動しているような感覚がなくはない． なんだかんだ言っても10年前とかと比べると界隈(って何？)も勢いなくなってきてるのは事実だしっていうのを考慮しても，俺自身アガらなくなってるのは絶対にある． ほーん新作ですかいな，Steamでも買えるようになんのか，東方キャノンボールはついにスマホか……というのも，フーンというみかたしかできてない． もう昔みたいにハァハァハァハァハァハァってなってない．
なあ知ってる……夏にはコミケで東方風神録が出るねんで……俺はきっと三宮のメロンブックスで買うぜ…… (why don&amp;rsquo;t I miss you a lot,forever)
このまま高齢東方おじさん，ただし最近の話はくわしく知らない，に朽ち果てていく…………．
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
東方が好きなひとはまだまだたくさんいるし，誰も東方の話してないみたいな世界にはたぶんまだしばらくならない気がする． 同人ショップにお母さんといっしょにきてクリアキーホルダーを買ってもらっている小さい子もいるし，まだまだやれとるやんけ．
東方プロジェクト好きな人いますか？
いたら、好きなキャラ教えて下さい！</description></item><item><title>キノの旅 -the Beautiful World- the Animated Series みた</title><link>https://8da.github.io/kino/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:40:17 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/kino/</guid><description>Netflixでみた．放送時もなんかちょっとだけみたおぼえがあるけど，たしかそのときはなんかピンとこなくてやめちゃったはず． 印象としてはすべてがペラい．話がペラいのはまあ原作がそもそもそうなんだけど，それ以外の画面？の感じ？とかもペラくて(ペラいって何？)なにこれ……という感じ． なんだけど，はじめはなんかン？てかんじだった悠木碧さんの声も好きになったし(特に大人の国の話ではええやんけええやんけええやんけとなった)，キノかわいいしで最後までみた．わりと好きな部類ではあるかもしれない……ような……
昔のキノが妙に丸いやつと比べると雰囲気明るすぎのようなきもするが，みおわった今となってはむしろこんぐらいのほうが原作っぽいよなとか思う． 昔のキノのアニメ，今みたら2003年だったんだけど，あんまり覚えてないけど異様に暗かった気がするな．
原作知らん間に21冊も出てるのかすげ〜，といいつつ15巻ぐらいまでは読んだんだよな．まあまた読んでみようとはならないけど……
中学生の時に図書室でキノの旅読んでるクラスメイトの女子に話しかけたけどガン無視されたことを思い出した．</description></item><item><title>ごはん</title><link>https://8da.github.io/gohan/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 22:47:30 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/gohan/</guid><description>これ半分綾波レイやろ
碇指令……こんど碇くんやみんなと……食事……どうですか……
compはNatural Healthy Standardと豆乳入れて飲むとうまい</description></item><item><title>オタクか？(そうだね)</title><link>https://8da.github.io/iamotaku/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 23:22:48 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/iamotaku/</guid><description>Spotifyで僕はオタクじゃないよ，なぜならEDMを聞いているから……という感じでいたら突然モンハンワールドのサントラが流れてきた．おすすめらしい．俺がオタクだからか？
美容院ではファッション雑誌ではなく家電批評をスッと出されるし……バカにしやがってよ……
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;ndash;☆&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
教養がないみなさんは知らないと思うけど，東方というのがあり，素晴しい文化です．以下は最近のおすすめ東方アレンジです．
【東方ヴォーカルPV】[C95]響け！CHIREI MY WAY!【森羅万象×イノライ公式】 [Touhou vocal]　Toy Box　（U.N.Owen Was Her?）【しらたま旅館公式】 魂音泉 - 死なない (feat. 抹) [Music Video]</description></item><item><title>綾波レイかわいすぎやんけ</title><link>https://8da.github.io/ayanami/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:53:07 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/ayanami/</guid><description>綾波かわいすぎやんけ
なんやこいつ
中学生のときにはじめてエバーみたんだけど，そのときは断然アスカ派だった
でも……今は……綾波お前…………お前〜〜〜!!!!!!!</description></item><item><title>ブログ</title><link>https://8da.github.io/first/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:19:39 +0900</pubDate><guid>https://8da.github.io/first/</guid><description>ブログやんけ</description></item></channel></rss>